人民日報：森明哲認罪 証中國法治力量令人信服

【李明哲認罪】官媒深夜發功： 中國法治力量令人信服

2017-09-12 10:45:29 HKT

台灣民進黨前黨工、非政府組織工作者李明哲「顛覆國家政權」案，昨在湖南省岳陽中級人民法院首次開庭，他當庭認罪。中共喉舌人民日報海外版隨即於深夜發文，力撐李案「公開、透明」，「中國法治力量令人信服」。

文章指，自3月以來，台灣居民李明哲的名字一度成為兩岸關注「焦點」，別有用心者也曾試圖以其「失蹤」製造事端。由於李明哲的台灣居民身份，在案件審理前，許多人認為該案很是「敏感」。但全程公開的審理過程，詳實的圖片、視頻證據，證人依法提供的證詞，對被告人辯解權的充分保護等，嚴格依照法定程序進行的庭審可以說已令案件「脫敏」，留給人們的印像則是法律莊嚴、不容侵犯。

文章強調，「從11日公開的庭審現場看，中國的法治力量令人信服。任何想要借本案進行輿論發酵、抨擊中國政治和法律制度，甚至意圖借此案炒作達到自己目的的人，則已經被宣判了失敗。更不可否認的是，本案公開、透明的一審彰顯了無論港澳台人士、大陸公民還是外國人，任何企圖顛覆中華人民共和國國家政權的違法行為都將依法受到嚴懲，任何利用李明哲案進行政治操作以達到影響兩岸關係的企圖更是絕無可能。」

標題打錯，李明哲

得架啦 在心中

共匪打飛機好搞笑

明㗎啦
去得支那真係預咗
台灣人唔好落搭
搞好自己經濟遠離支那啦

又迫人認罪